路政署死撐人工島崩堤無違環評 今年內可具備通車條件目標不變

【本報訊】港珠澳大橋香港段工程的人工島及接線填海工程，早前爆出海堤移位及飄移問題。其中機場島填海工程因海堤崩塌，承建商中國建築額外興建面積9.8公頃臨時填海地，以便施工鞏固海堤，惟臨時填海位置離岸達100米，被質疑違反環評要求。路政署強調，承建商已採取補救措施，強調填海範圍合乎刊憲圖則及環評。

料港珠澳橋年內通車
港珠澳大橋香港接線工程，需於機場島東岸填海，前年兩段共550米長的海堤崩塌，有5至10米移位，承建商事後臨時興建填石平台填海地。立法會議員昨到有關工地視察，路政署港珠澳大橋香港工程管理處處長李偉彬指，臨時填石平台位置最遠離岸90至100米，但未超出刊憲圖則範圍，總填海面積符合最多臨時填海10公頃要求。他指，工程以總承包合約形式批出，承建商已作出補救，費用亦由承建商負責。

人工島飄移問題暫時轉趨穩定，昨視察的新民黨田北辰指，質疑工程前期勘探不足，未能及早發現海床有較硬石層，致施工困難。他指政府雖已聘請海外專家，研究解決人工島飄移的方案，但政府仍未選定方案，現時距離預定完工日期只餘數月，對大橋能否如期落成有保留。

人工島上的口岸設施則仍在趕工，島上最大建築物、樓面面積達9萬多平方米的旅檢大樓，由45件預製件組成的巨型天幕，尚餘12件未裝上。規劃作車輛通關廣場及公共交通交匯處等設施的位置，尚未成形。至於香港接線高架橋的兩層高立體交匯處，尚餘16件預製件未安裝。路政署指，大橋工程進度理想，今年內可具備通車條件目標不變，但實際通車日期，則要待三地政府商討。環境保護署回應稱，沒有證據顯示事件違反環境許可證要求或其他環保法例的情況。

快d通 快d通 老實講 我好想班支持膠鐵， 同條橋d港奸快d用

早啲通早啲塌, 好過年年燒錢

死左人唔係要停工咩？

新聞話只係停嗰一部分

夾夾埋埋死左成6件，正路應該拉停詳細檢查啦

唔好 橫掂錢都俾左喇 當買飛睇港奸衝落海都好呀

起好哂班工友咪無工開囉

PCB都未起好學乜撚人講通車

其實咩叫環評？
環境保護評估？

天上天下無人能阻
通車通到上天

通咩車？水陸兩用車？

陰間直通車

有停呀
每次死一件
咪勞記停佢一兩個星期咁囉

金門起完midfield後係機場玩完啦

咪咁快好喎
通咗車就一定cut港澳船，咁點去賭錢

賭命之後再賭錢